蘋論︰ 中美對抗的暴風雨真的更猛烈了 - 李平

節錄

蘋論︰
中美對抗的暴風雨真的更猛烈了 - 李平

繼美國勒令中國關閉駐侯斯頓總領事館後，中國昨日也要求美國關閉駐成都總領事館。這是中美建交41年來首次爆發封館事件，再升級就步向斷交邊緣，甚至戰爭邊緣，但這豈不是遂了中國外交部發言人所謂讓中美關係的暴風雨來得更猛烈些之願？中國官方、學者、黨媒的戰狼外交，一次又一次導致「自我實現的預言」，他們該為自己的神預言喝采，還是為中美外交瀕臨崩潰而哀嚎？

以我為主與美國優先的衝突

中共歷代領導人都強調高度重視中美關係，從毛澤東、鄧小平到江澤民、胡錦濤，是基於美國的重要性和國際地位，但習近平主政後，是基於中國的重要性，因此「以我為主」的論。。。。。。。。。。

今年初，中美簽署第一階段貿易協議，歷時18個月的貿易戰暫時休兵。孰知，武漢肺炎重創全球，中美關係又是烏雲密佈，中共強推港版國安法，更是火上加油。半年多來，中美高層唯一一次會晤，是。。。。。。。。。。

一邊廂，中國炮轟蓬佩奧是人類公敵，官媒官網日夜炮轟美帝，另一邊廂，美國國會密集通過涉及新疆、香港、台灣的法案，制裁中國官員不再是紙上談兵，繼制裁涉侵犯新疆人權的四名中國官員後，。。。。。。。。。。。

一星期之後，中美關係的暴風雨真的更猛烈了。美國勒令中國在72小時內關閉駐侯斯頓領館，中國的對等報復，是要美國關閉成都領館。如此封館的強烈外交對抗，就算是1999年美國「誤炸」中國駐南斯拉夫大使館、。。。。。。。。。。。

鬥則雙輸恐怕是中方輸兩次

諷刺的是，引導戰狼外交輿論的御用學者、黨媒，一向是烏鴉嘴，好的不靈壞的靈。在網絡上挑動中國關閉美國駐港領館輿論的《環球時報》總編輯胡錫進是其中一個。他曾叫囂中國應增加一千枚核彈頭，結果，美國核潛艇、。。。。。。。。。。。

至於曾笑談中美雙贏就是中國贏兩次的中國人民大學教授金燦榮，聲稱封館事件顯示美國政府有些人鐵了心要跟中國搞新冷戰，甚至不惜發動一場戰爭。如果其預言再次神準，。。。。。。。。。。。。

蓬佩奧昨日發表「共產主義中國與自由世界的未來」演講，提議組建新的民主國家聯盟，呼籲中國。。。。。。。。。。

李平
周一至周六刊出